點樣先可以有個好既司法體制?

三權分立? 陪審團?
香港啲狗官都不食人間煙火咁，就算佢地唔奶共都會做好多仆街裁決。陪審團又唔係咩案都會參與。
咁係咪應該將陪審團既適用範圍擴大，甚至用公審投票取代啲狗官。
或者取起碼要幫啲狗官考常識先?

除左司法獨立呢啲，仲有無咩理論?